\poemtitle{Выбор}
\settowidth{\versewidth}{Звезды млеют в временной воронке}
\begin{verse}[\versewidth]
  Ты бы уж решил может,\\*
  Деготь или мёд тебе дороже?\\*
  Может пререкаться хватит?\\*
  Нам за вредность лишь свинцом платят.\\!

  Можешь постоишь в сторонке.\\*
  Можешь поглядишь на небо.\\*
  Звезды млеют в временно воронке\\*
  Над морями и горами, где ты не был.\\!

  Посмотри, мой друг,\\*
  Есть прекрасный выбор:\\*
  Сострадание и ум.\\*
  Что б ты нынче выбрал?\\!

  Ну а ты бы выбрал мощь\\*
  Для гранитной дрожи,\\*
  Ну а ты бы выбрал власть ---\\*
  И до дня б не дожил.\\!

  \attrib{$20\frac{19}{VII}05$}
\end{verse}
